求秒小學數學題

次次搭巴士都見到
諗左好耐都唔能識
有無人識？

利申 數學4

創意台？？？

加埋除2

110

我個小學補習學生同我講

小學生都知啦 右下角qr code咪答案囉

即係你都唔識？

咁你知唔知

Y

b

110cm
Btw唔撚係小學題

貓身+80=櫈+貓頭
貓頭+140=櫈+貓身
櫈 = 身-頭+80 = 頭-身+140
2身+80=2頭+140
身=頭+30
所以，櫈=110cm

設企貓高為y，訓覺貓高為z，梳化高為h
80+y = z+h
z+140 = y+h
乜而家小學數玩到咁？

嘩

清好勁

懷疑自己無讀過小學

反正答案係110

高 = 140 - 企 + 瞓 （1）
高 = 80 + 企 - 瞓 （2）

（1） + （2）

高 + 高 = 140 + 80 - 企 + 企 + 瞓 - 瞓
2高 = 220
高 = 110 #